{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035345",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "화성 분천리 유물산포지"
    },
    "text": "華城粉川里遺物散布地 (화성 분천리 유물산포지)\\n\n京畿道華城市鳳潭邑粉川里\\n\n粉川里には、計5ヶ所の遺跡があります。遺物散布地1では、耕作地として使用されていますが、ここで高麗時代の遺物である螺鈿紋が飾られた土器の断片などが多数発見されました。地理的環境と出土した遺物を考慮すると、おそらく高麗時代の生活遺跡が埋蔵されていると推定されます。 遺物散布地2は、低い尾根とその下の耕作地一帯に位置していますが、ここでも高麗時代の硬質土器片が多く出土しています。この遺物散布地には、高麗時代の大規模な集落遺跡が埋蔵されていると推測されます。 遺物散布地3も耕作地一帯にあり、表面には格子打刃文が装飾された高麗時代の土器片が出土しています。この場所は、高麗時代の生活遺跡の埋蔵可能性が非常に高いです。 遺物散布地4は、大きな丘陵性の野山に位置しており、高麗時代の土器片や格子文が刻まれた瓦片が多数出土しました。この遺物散布地には、高麗時代の建物や生活遺跡が埋蔵されていると推定されます。 遺物散布地5は、道路に面した耕作地一帯に位置しています。ここでは、高麗時代の硬質土器片である集線文が露出し、無模様の灰白色の軟質土器片も多数出土しています。この場所には、高麗時代の住居遺跡や墳墓遺跡が埋蔵されていると推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この華城粉川里遺物散布地はどこにありますか？",
            "answer": "華城市鳳潭邑粉川里にあります。"
        },
        {
            "question": "何のためにこの遺物散布地が使用されていましたか？",
            "answer": "遺物散布地1では、耕作地として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "どの時代の遺物が発見されましたか？",
            "answer": "高麗時代の遺物が発見されました。"
        },
        {
            "question": "どのような遺物が発見されましたか？",
            "answer": "螺鈿紋が飾られた土器の断片などが多数発見されました。"
        },
        {
            "question": "何が埋蔵されていると推定されますか？",
            "answer": "地理的環境と出土した遺物を考慮すると、高麗時代の生活遺跡が埋蔵されていると推定されます。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地2では何が出土しましたか？",
            "answer": "高麗時代の硬質土器片が多く出土しました。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地3では何が出土しましたか？",
            "answer": "格子打刃文が装飾された高麗時代の土器片が出土しました。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地4では何が出土しましたか？",
            "answer": "高麗時代の土器片や格子文が刻まれた瓦片が多数出土しました。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地5では何が出土しましたか？",
            "answer": "高麗時代の硬質土器片である集線文が露出し、無模様の灰白色の軟質土器片も多数出土しました。"
        },
        {
            "question": "華城粉川里遺物散布地には何が埋蔵されていると推定されますか？",
            "answer": "高麗時代の建物や生活遺跡が埋蔵されていると推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 409,
        "QA": 347
    }
}